%doc: fonts/primaria/6è PRIM/Sant Jordi/text Jordi i Èric.odt
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Sant Jordi 2015} % titol
{El dia 23 d'abril a l'escola vam celebrar un dia molt especial (sobretot per a mi):  el dia de Sant Jordi} % subtitol
{Primaria} % seccio
{570} %pagesof
% curs: Vam ser dels primers a comprar llibres a la parada que havien preparat els de 3r d'ESO. Vaig comprar "El Hobbit", un llibre que tracta d'uns aventurers que volen tornar al seu regne, que el té un drac molt gran i poderós


\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/text_jordi_ric_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/text_jordi_ric_02.jpg}


%Vaig portar llaminadures i tots es llepaven els dits.

Vam ser dels primers a comprar llibres a la parada que havien preparat els de 3r d'ESO. Vaig comprar "El Hobbit", un llibre que tracta d'uns aventurers que volen tornar al seu regne, que el té un drac molt gran i poderós.

Poc després, vam veure una representació de teatre al gimnàs. Els actors  llegien un tros d'un dels nostres llibres i ho representaven, feien comèdia, explicaven històries improvisades... Va ser molt original i graciós!

Aquell dia em va agradar molt.

\authorandplace{Jordi Montero}{6è de Primària}

\vspace{1cm}
%{Vam ser dels primers a comprar llibres a la parada que havien preparat els de 3r d'ESO. Vaig comprar "El Hobbit"un llibre que tracta d'uns aventurers que volen tornar al seu regne, que el té un drac molt gran i poderós}

A la tarda, com cada any, vàrem anar a la pista a celebrar els Jocs Florals de la Diada de Sant Jordi. Aquest cop, els professors i professores ho van fer diferent i no podíem aplaudir quan un nen acabava de llegir la poesia, havíem de fer-ho quan els tres alumnes de cada classe acabaven. Se'ns feia difícil, però ho vam aconseguir!

Jo em vaig comprar un llibre que es diu "Adolescents". Ja l'he acabat i m'ha agradat molt.

\authorandplace{Èric Ramos}{6è de Primària}  

\end{news}
